有小小嘅大膽建議，想集思廣益

現況：

最近前線兄弟打遊擊，引發癲狗四處民居咬人，大部份撐示威者嘅市民都無割蓆，都明白禍首係政府無回應訴求；加上雷射筆事件，更突顯警權大到進入瘋狂狀態，全城十八區都處於恐慌。

分析：

其實中央態度係企硬，近日特首就五大訴嘅回應，甚至比七月時更冷漠負面。
如果繼續勇武，

可能性1，前線兄弟被大規模拘捕，真心唔想大家犧牲十年光陰；

2，有白衣人事件2.0出現，唔揸藤條揸刀；

3，或解放軍武力鎮壓。

如果和理非，

1，罷課，嚟緊九月開學，學校必受教育局施壓，同學學業成績可能要defer或降grade , 而且政府根本唔care. 八大校長，有幾撐學生大家有眼見；中學學生更加受家長學校威逼，同學仔受唔住壓力而絕望自尋短見，係會發生。

2，罷工，上次係好感動。但可惜係好反映到中資有幾滲透香港，各企業有幾怕中央，好多公司威脅員工，政府甚至要公務員滅聲，就知香港社會有幾恐怖。要你响飯碗同為公義發聲之中二揀一，絕大多數黃絲都只可選擇沉默。

3，罷買，老實講，成效不大，而且以政府現時邏輯，經濟下滑係因為示威者搞事。更何況，林鄭在乎國家主權議題多過香港GDP.
罷買可以針對中資或紅色企業，否則只會傷害小市民。

建議：

搞全港公投，聯合中立具公信力機構(如大律師公會，港大民研，記協…) 就單一簡單議題，例如<你是否支持成立獨立調查委員會>進行全港投票。

困難：

1, 錢
史無前例，全港十八區有票站，好似選區議員咁。一個星期六或日 ，全港投票表態。需要大量人手，資金。

2，行政困難
一人一票，要身份證證記。由於係非政府籌辦，涉及私隱問題。其實我唔清楚可以點搞，希望集思廣益。

3，認受性
好簡單，即使結果係8成人支持成立調查委員會，政府都可以唔認數。依家個政府痴 Q線。

解決方案及公投成效：

1，錢，香港人最鍾意搵錢但又最樂善好施，我相信眾籌不太難。我知天文數字，但總好過大家每個星期六日遊行示威食彈被捕。

2，最難係行政，有邊個可以統籌到有公信力機構參與。難度係好高，
但我相信香港人，自創無數可能。
6月9號當時我以為無可能阻止到送中條例。
點知，我地100萬人上街，政府聽唔到，我地再200萬+1。我地阻止咗送中。點知香港黑到中國咁。哈，苦笑。
我相信有良心嘅香港人比見利忘義嘅多。黃絲一定會出嚟投票，核爆都出，而且大家唔駛驚政治立場而受報復。藍絲一定有，但淺藍嘅其實都想政府能少許讓步，平息風波，利益中佢地有著數。而……深藍嘅，不如我地忘記依班'人' ？

3，至於認受性，其實我認為如果搞得成全港公投，我地嬴面好大。勇武係時候休息一下，文宣組靠你地令和理非出嚟投票！製造一個歷史革命，我相信700萬人都等緊一個真正被聆聽嘅機會，
就嚟一個雞蛋高牆大對決！
即使輸咗，都甘心，到時獨唔獨立調查委員會已經無所谓，至少知道原來中央隻手遮天，香港無得救，手足快啲走。：)

You may say I'm a dreamer but I'm not the only one.

Push

試著說瘋狗 藍蛆 蝗蟲 不要說黑警 藍絲 大陸佬

支持
但係搞完個認受性估計唔大 所發揮既社會效用都唔會高

藍絲仍然會認為係做假既民研
而我地雖然渣住咁高既民意 只係用作打飛機

實際上政府一早知獨立調查呼聲十分高
但只不過係種種原因而唔成立

推

「光復香港，時代革明」已經被扣港獨帽子
事實上港獨喺呢刻亦唔係可行路線
革命好多香港人未接受到

大家出唻返送中，事實上係維護緊一國兩制

不如乾脆改口號做「守護香港，一國兩制」

「維護基本法，我要真普選」

1. 政府無得強烈譴責
2. 克警出師無名
3. 中共無從打壓
4. CCTVB任播唔嬲

有機會為現時抗爭既困局帶來轉機，我認為不妨一試！

push